【令人不安】指控MJ孌童紀錄片曝光 受害人現身首映禮

已故流行天王米高積遜（Michael Jackson）生前曾被指性侵兒童，他死後多年一部關於MJ事蹟的紀錄片《Leaving Neverland》昨日於美國辛丹斯電影節（Sundance Film Festival）放映，片中訪問了童年時被MJ性侵的兩名男子排舞師Wade Robson與James Safechuck，兩人亦有現身記錄片的首映禮。

紀錄片《Leaving Neverland》長達四小時分為兩部份，首部份講兩人被性侵經歷，James Safechuck談MJ如何於性侵他之前取得其家信任，James詳細講被性侵過程，又提到MJ於完事後會給予他們珠寶。Wade Robson則表示於跳舞比賽認識MJ，他與James同樣指MJ會教他們保密，而樂園Nerverland亦設有警報，當有人到訪時他們便要穿回衣服。兩人亦指年紀漸大遭性侵越來越嚴重，他們會被要求睇鹹片，以及開始肛交。受害人母親亦有受訪，她們提到開始時如何信任MJ，又指MJ講過最喜愛的男孩是麥哥利高堅（Macaulay Culkin）。
。
紀錄片第二部份則講到2003年於MJ孌童案爆出後的情況，兩人指MJ分別要求他們做證，James表示他拒絕後，MJ亦與他斷絕聯絡，Wade則說因太驚而為MJ辯護。兩名受害人首映期間接受觀眾提問，Wade一度爆喊，全場觀眾更向他們站立致意。看了紀錄片的外國傳媒形容影片令人不安，而不少觀眾於看畢後都於Twitter留言，最多人用了「令人震驚的」字眼看形容。

導演Dan Hall（左起）、James Safechuck與Wade Robson現身首映禮

Wade指被MJ性侵長達七年

MJ事蹟的紀錄片《Leaving Neverland》昨日於美國辛丹斯電影節放映

死左你講咩都得架啦

死左都仲要比人metoo

好彩有metoo運動提返呢件事

唔係判咗無罪？

拎個屎忽出來睇下有幾闊？

印象中唔係最後平反咗咩

「Wade Robson與James Safechuck曾經說相當感激MJ，直至希望演出與MJ的相關項目被拒後，才爆出被性侵指控，以要求索償。現時MJ已無法為自己辯護，兩人還繼續以這方法獲得名聲與錢財。」